<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Arte y comunicación</title>
    <link href="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion" />
    <updated>2025-09-13T18:57:50-05:00</updated>
    <author>
        <name>Sukayna Zahra Herman Cuero</name>
    </author>
    <id>https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion</id>

    <entry>
        <title>Webcomic</title>
        <author>
            <name>Sukayna Zahra Herman Cuero</name>
        </author>
        <link href="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/pachitemiau.html"/>
        <id>https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/pachitemiau.html</id>
        <media:content url="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/Imagen-de-cripta.jpg" medium="image" />
            <category term="Cómics"/>

        <updated>2025-09-13T18:43:06-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/Imagen-de-cripta.jpg" alt="" />
                    Elegimos inspirarnos en la artista colombiana conocida como pachite.miau para la creación de nuestro webcómic porque su propuesta estética y poética va mucho&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/Imagen-de-cripta.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Elegimos inspirarnos en la artista colombiana conocida como pachite.miau para la creación de nuestro webcómic porque su propuesta estética y poética va mucho más allá de lo que comúnmente se asocia al arte de dibujar gatos. Aunque su obra circula principalmente en redes sociales y se caracteriza por ser difícil de rastrear en términos biográficos —pues la artista decide mantener su identidad en el anonimato y firmar únicamente como pachite—, justamente esa discreción potencia la autonomía de su trabajo y lo convierte en un universo creativo propio, donde los gatos son mucho más que un simple motivo decorativo.<br>En el caso de pachite.miau, los gatos se humanizan: sienten, hablan, piensan y se convierten en mediadores de emociones e ideas que conectan lo íntimo con lo colectivo. Su estética no se limita a lo “tierno”, sino que transforma lo cotidiano en una poética visual y textual cargada de ironía, sensibilidad y reflexión. Además, combina imagen y palabra, acercando sus publicaciones a un diario poético expandido en el que los gatos son voces que narran fragmentos de vida y pensamientos. Esta unión entre ilustración y escritura le otorga un valor especial a su obra, pues la convierte en un espacio de diálogo entre lo gráfico y lo literario.<br>Otro elemento que nos atrajo es su apuesta material: pachite.miau trabaja con calcas, stickers y formatos hechos a mano, lo que reivindica una estética artesanal y cercana. Este carácter reproducible y accesible democratiza el arte, permitiendo que no quede confinado a galerías o espacios exclusivos, sino que circule en la vida diaria de quienes lo consumen. Para nosotras, esta decisión refuerza la idea de que el arte puede estar presente en lo común y, al mismo tiempo, conservar una carga simbólica profunda.<br>Por estas razones, consideramos que basar nuestro cómic en su estilo era una oportunidad para retomar esas claves: la humanización de los gatos, la incorporación de lo poético y la búsqueda de un arte que dialogue con lo cotidiano. Al crear nuestras viñetas, quisimos rescatar la esencia de pachite.miau: gatos que son espejos de lo humano, imágenes que se acompañan de textos sugerentes, y un lenguaje gráfico sencillo pero cargado de significados. Así, nuestro trabajo no solo rinde homenaje a esta artista, sino que también busca prolongar su propuesta de ir “más allá de lo usual”, transformando lo aparentemente simple en un ejercicio creativo con múltiples lecturas.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/Imagen-basada-en-crpta-2.png" alt="" width="1452" height="787" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-xs.png 300w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-sm.png 480w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-md.png 768w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-lg.png 1024w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-xl.png 1360w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/3/responsive/Imagen-basada-en-crpta-2-2xl.png 1600w"></figure>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mi composición visual en inkscape</title>
        <author>
            <name>Sukayna Zahra Herman Cuero</name>
        </author>
        <link href="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/mi-composicion-visual-en-inkscape.html"/>
        <id>https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/mi-composicion-visual-en-inkscape.html</id>
            <category term="Composición visual"/>

        <updated>2025-08-24T22:43:44-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mi composición visual parte de una fotografía tomada en un edificio abandonado ubicado en Mosquera, Nariño. La imagen original muestra un paisaje visible&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="1">
<figure class="gallery__item"><a href="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/gallery/imagen-de-inkscape.jpeg" data-size="1068x1513"><img loading="lazy" src="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/gallery/imagen-de-inkscape-thumbnail.jpeg" alt="" width="720" height="1020"></a></figure>
</div></div>
<p>Mi composición visual parte de una fotografía tomada en un edificio abandonado ubicado en Mosquera, Nariño. La imagen original muestra un paisaje visible a través de una pared parcialmente derribada, construida en ladrillo. Este detalle —el muro incompleto que abre un espacio hacia el exterior— genera un contraste entre el deterioro arquitectónico y la vitalidad del entorno natural, sugiriendo una tensión entre abandono y permanencia, encierro y apertura.<br><br>Para la reinterpretación digital de esta imagen, se utilizó Inkscape, con el propósito de recrear la escena a partir de formas geométricas básicas. Se emplearon rectángulos y círculos para reemplazar los elementos principales: los rectángulos evocan la estructura rígida del muro,aunque tambien se usaron los rectangulos para las plantas, el suelo, y el cielo, dado que era la mejor manera de representarlos, mientras que los círculos, situados en la zona del cielo, buscan sugerir la percepción del paisaje a través del hueco. Esta simplificación geométrica no solo responde a una elección estética, sino también conceptual, pues permite abstraer la composición original y resaltar las relaciones espaciales entre la estructura destruida y la apertura que revela el horizonte.<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/IMG_3355.jpg" alt="" width="2732" height="3643" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-xs.jpg 300w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-sm.jpg 480w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-md.jpg 768w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-lg.jpg 1024w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-xl.jpg 1360w ,https://sukaynaz.github.io/arte-comunicacion/media/posts/2/responsive/IMG_3355-2xl.jpg 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
